巴西托兒所驚傳血案 男子持斧頭殺死4名兒童
2023-04-06
https://udn.com/news/story/6809/7079083?from=ddd-umaylikenews_ch2_story
巴西聖卡塔里納州德國後裔聚居的布魯梅瑙市（Blumenau）一所私人托兒所，今天上午發生一起攻擊事件，造成4名兒童死亡，5名兒童受傷。案發時托兒所內約有40名兒童。 攻擊事件於今天上午8時50分許在Cantinho BomPastor托兒所發生，4名4至7歲的兒童被殺。 根據警方指出，凶手是一名25歲男子，他翻越托兒所圍牆，用斧頭攻擊幼兒，隨後向軍警自首，目前已被拘押。初步資料顯示，他與托兒所沒有任何關聯，受害者也是隨意挑選。 托兒所女老師卡馬戈（Simone Camargo）告訴英國廣播公司巴西新聞網（BBC News Brasil），案發時她正準備帶幼兒到操場，另一名女老師神情緊張跑進教室說，一名男子剛搶劫大街對面加油站，然後闖入托兒所藏匿。 因害怕該名男子闖入教室，兩名女老師鎖上教室的門，然後打電話報警求救，同時聽到教室外面其他孩子和老師的驚叫聲。當她們再走出教室時，該名男子已不在托兒所內。 驚魂未定的卡馬戈聽其他同事說，該名男子翻過圍牆，用一把小斧頭攻擊當時在學校操場活動的孩子們，除了小斧頭外，他的手中還有一把刀刃。 男子離開學校後，現場一片狼藉，血濺四處，操場上躺著死傷的兒童和絕望哭聲。親眼目睹這麼恐怖的畫面後，卡馬戈說，不知道自己是否能夠繼續從事這個職業；並表示，不能理解凶手的行為。 3月下旬巴西聖保羅市一名13歲男學生在一所公立學校持刀攻擊，一名71歲女教師被刺身亡，另外造成3名女老師和一名男學生受傷。 聖保羅大學（USP）一項調查指出，2002年10月至2023年3月期間，巴西共發生22起校園暴力攻擊事件。加上今天在布魯梅瑙市發生的事件，2022年至2023年，巴西已發生11起這類案件。 托兒 巴西